華為登全版廣告 自比欖球界紐西蘭

華為在紐西蘭報章刊登廣告，指沒有華為的5G，有如欠缺紐西蘭的欖球界。(網上圖片)
美國拉攏英、加、澳、紐四國，擬制裁中國私人企業華為。華為今日在紐西蘭報章刊登全版廣告，寫上標語「沒有華為的5G，有如欠缺紐西蘭的欖球界」，希望在紐西蘭封鎖華為一事上，挽回公眾的信心。

華為在《紐西蘭先驅報》(New Zealand Herald)和《Stuff》旗下報章刊登廣告，廣告並指5G能為紐西蘭提供就業及創新的機會，但若沒有華為，紐西蘭將錯失使用最先進的5G科技，消費者亦因需要付出更高的價格而蒙受損失。

紐西蘭當局去年11月以重大國家安全風險為由，拒絕批准該國電訊公司Spark使用華為的5G設備。

who are we ....講， who are we .....吊